---
author: alexandre
categories:
- Negocios
comments: true
date: "2007-09-06T09:41:30Z"
slug: ajudando-a-comprar-a-vara-e-o-anzol
tags:
- Economia
- Mercado
- Web
theme:
  name: twitter
title: Ajudando a comprar a vara e o anzol
wordpress_id: 182
---

Um antigo dito diz: "Dê um peixe a alguém, e ele terá comida para um dia; ensine-o a pescar e ele terá comida para toda a vida". Bom, isto é meia verdade, afinal de contas, de nada adianta saber pescar se você não tiver condições de comprar vara, anzol, linha ...

Seguindo esta linha de raciocínio, um grupo de pessoas criou o [Kiva](http://www.kiva.org) - um site cujo objetivo é colocar pessoas interessadas em ajudar os menos favorecidos, em contato com proprietários de pequenos negócios de países em desenvolvimento, permitindo que os que assim desejarem, realizem pequenos empréstimos de pelo menos US$ 25,00, com duração de 6 a 12 meses a estes micro-empresários. Durante o período do empréstimo, o credor pode receber notícias sobre o andamento do negócio que recebeu o empréstimo. Uma vez pago o empréstimo, você pode recuperar o dinheiro, ou emprestá-lo para um outro empresário, mantendo assim o ciclo virtuoso.

Para dar confiabilidade a este sistema, o **Kiva** mantém parcerias com instituições de microcrédito, responsáveis por selecionar os negócios que se qualificam para receber os empréstimos. Estas instituições cadastram os negócios, e você pode então escolher para quem você vai emprestar seu dinheiro. Este sistema mantém o registro destas instituições de micro-crédito, permitindo consultar o grau de confiabilidade da instituição, o montante que ela conseguiu obter em empréstimos para as empresas que cadastrou, e a porcentagem de "calotes" dado pelas empresas cadastradas.

Há outras formas de ajudar, afinal de contas, manter uma estrutura dessas, de alcance mundial não é fácil. Dessa forma, aqueles que desejarem podem se voluntariar para ajudar a manter e desenvolver o **Kiva**, ou mesmo trabalhar lá. Existe ainda a possibilidade de se tornar um [Kiva Fellow](http://www.kiva.org/about/aboutfellowsprogram/), e ter então a oportunidade de viajar e trabalhar diretamente com uma instituição de microcrédito, e ver com seus próprios olhos o impacto dos empréstimos.

Atualmente, só há empresários da África e da Ásia cadastrados para receber empréstimos. Esta situação deve mudar, uma vez que há várias instituições dos outros continentes que se associaram recentemente ao **Kiva**. É bom ressaltar, que esta idéia é apoiada por empresas como [Google](http://www.google.org), [Microsoft](http://www.microsoft.com/about/default.mspx), [Yahoo](http://yahoo.com/), [Starbucks](http://www.starbucks.com/aboutus/csr.asp), além de instituições como [Clinton Global Initiative](http://www.clintonglobalinitiative.org/) e [WK Kellog Foundation](http://www.wkkf.org)

Está é uma idéia muito boa, e mostra como a tecnologia que desenvolvemos pode ser empregada para mudar a vida dos menos favorecidos. Não fosse o poder agregador da Internet, nada disso seria possível, ao menos não nesta escala. Conheça este projeto, e se possível, ajude a fazer a vida de outros melhor.

[![Kiva - loans that change lives](/images/2007-09-06-ajudando-a-comprar-a-vara-e-o-anzol/bannerlong.png)](http://www.kiva.org)

